［震撼彈］美國參議院通過美軍艦將定期停泊台灣

大船要進港了！美參議院通過船艦停泊台灣 中國恐怕抓狂
文／國際中心 2017-06-29 11:58

美軍於南海巡邏的紀德號驅逐艦DDG 100型（USS Kidd ) （截圖取自：美國海軍）
美軍於南海巡邏的紀德號驅逐艦DDG 100型（USS Kidd ) （截圖取自：美國海軍）
台美兩國軍事交流愈來愈密切，繼開放高階軍事官員互訪後，今天根據聯合新聞網引述道瓊社報導指出，美國參議院軍事委員會以21票對6票，通過允許美國海軍軍艦例行性停靠台灣港口，道瓊社指出，這項台之間軍事互動的重大進展，可能會激怒中國。

道瓊社這篇報導表示，參院軍事委員會票決後，同意「美國海軍軍艦例行停靠台灣的高雄或其他任何適當港口，並允許美國太平司令部接受台灣提出的進港要求」一旦這項新政策獲得美國國會批准，將是美國一中政策近40年來的重大變動。

軍事人員雙邊交流 提供實際訓練

這項條款也是「美國國防授權法」的一部分，參院軍事委員會是據「美國國防授權法」制定美國的年度國防政策與支出。軍事委員會今年建議，2018年國防支出為6,400億美元。法案將送交參議院審議，道瓊社報導，新政策也指示國防部協助台灣發展「自我水下作戰能力，包括載具和水雷」，並要求加強戰略合作。

道瓊社這篇報導點出台美兩國的軍事交流確實愈來愈密切。

事實上，就在五月底，美國聯邦眾議院軍事委員會主席托恩柏利提出「強化亞太區域安全法案」，法案明定美國應依法對台軍售，同時美軍部隊也應為台灣軍事人員提供實際訓練，進行雙邊交流，同時尋求擴大與台灣部隊聯合訓練和演習的機會，以維持足夠自我防衛能力。

軍事高層互訪

此外，去年底美國總統歐巴馬卸任前也簽署「2017國防授權法案（NDAA）」，該法案打破台美斷交以來的軍事交流限制，未來美國國防部助理部長以上級別文官與現役軍官將可赴台交流，突破目前現役軍官與國防部副助理部長以上官員不得訪台的限制，台灣國防部長也可望訪問華府。

當時這項法案由聯邦眾議院以375票對4票同意通過後、聯邦參院8日以92票贊成、7票反對通過。國會參、眾兩院通過後送交白宮，歐巴馬今天簽署，美、台高階軍事將領及國防官員的交流首度入法生效。

台獨有望了！中美反面了